{
    "question": "Sebutkan (3) tiga keberagaman yang terdapat dilingkungan sekitar!    maaf ganggu:) tolong dibantu soal nya karna besok dikumpulkan\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Keberagaman suku.</p><p>Keberagaman agama.</p><p>Keberagaman adat istiadat</p>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>- keberagaman agama,</p><p>- keberagaman suku,</p><p>- keberagaman ras,</p><p></p><p>maaf kalo salah:)</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "10-dalam-perkembangannya-demokrasi-indonesia-mengalami-berbagai-214",
            "question": "10. Dalam perkembangannya, demokrasi Indonesia mengalami berbagai dinamika / perubahan    sistem demokrasi, salah satunya terjadi pada periode 1945 - 1959 yang menganut demokrasi\r\nliberal parlementer. Salah satu dinamika yang terjadi pada periode tersebut adalah......\r\nPemerintahan cenderung menjadi sentralistik karena terpusat pada presiden\r\nb. Munculnya gerakan 30 september oleh PKI sebagai bentuk pemberontakan\r\nc. Terjadinya penyalahgunaan kekuasaan aleh presiden\r\nd. Sering terjadi pergantian kabinet\r\nPresiden dipilih langsung oleh rakyat melalui perwakilah MPR\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>ga tau rungsingggggggggggggggg</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-akibat-tidak-menghargai-keberagaman-dilingkungan-sekitar-maa-262",
            "question": "Apa akibat tidak menghargai keberagaman dilingkungan sekitar?    maaf ganggu: tolong dibantu soalnya karna besok akan di kumpulkan\r\n\r\n\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1. Terjadinya konflik dalam masyarakat, seperti konflik ras, konflik antarsuku, maupun konflik antaragama. 2. Disintegrasi atau perpecahan bangsa. Konflik sosial karena perbedaan ekonomi, status sosial, ras, suku, agama, hasil kebudayaan, dan yang lainnya, bisa memicu perpecahan bangsa.</p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>terjadi pertengkaran</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalau jawaban saya kurang tepat</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-5-hal-negatif-akibat-keberagaman-sikap-647",
            "question": "Sebutkan 5 hal negatif akibat keberagaman sikap",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>-kurangnya rasa saling menghargai.\n</p><p>-kurangnya rasa saling menghormati.\n</p><p>-kurangnya tata kerana.\n</p><p>-sopan santun yang di abaikan.\n</p><p>-bersikap seenaknya.</p><p></p><p><em><strong>Semoga membantu:)</strong></em></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p>\u2014 Tidak sopan santun</p><p>\u2014 Tidak menghargai org lain</p><p>\u2014 Tidak menghargai org yg lebih tua dari nya</p><p>\u2014 Jika dimanjakan akan menjadi lebih jahat</p><p>\u2014 Karena berteman dgn preman</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Maaf dan sekian assalamualaikum warahmatullahi wabarokatu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-prinsip-kebangsaan-hukum-agaria-251",
            "question": "Apa prinsip kebangsaan hukum agaria?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>KURANG TAU DEH HEHE MAAF YAA:(</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "2-temanmu-lupa-membawa-pensil-kamu-meminjaminya-sikapmu-sesuai-386",
            "question": "2. Temanmu lupa membawa pensil. Kamu meminjaminya. Sikapmu sesuai dengan sila\r\nPancasila yang ke?\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>jawabanya adalah sila ke 2.kemanusiaan adil dan beradab</p><p>Maaf kalo salah</p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "setiap-suku-di-indonesia-memiliki-cin-fisik-yang-11-jawablah-soa-603",
            "question": "Setiap suku di Indonesia memiliki cin fisik yang    11. Jawablah soal-soal dibawah ini dengan jelas dan benar\r\n10. Apa saja yang kamu lakukan saat mengalami kegagalan\r\nb.\r\nMA: 7\r\nBerilah tanda silang (X) pada huruf A, B, C, atau D di de\r\nbenar!\r\n1. Kalimat \"Bhinneka Tunggal Ika\" berasal dari bahasa\r\nA. Sansekerta B. Jaman dulu C. Indonesia\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>10. Saat mengalami kegagalan, kita tidak boleh menyerah dan tetap harus berusaha keras dan mencoba hingga mencapai keberhasilan.</p><p>1. Kalimat Bhinneka Tunggal Ika berasal dari bahasa Sansekerta (A)</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu dan semangat belajarnya!</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-pengertian-dan-bhineka-tunggal-ika-bagi-keutuhan-nkri-642",
            "question": "Jelaskan Pengertian Dan Bhineka Tunggal Ika Bagi Keutuhan NKRI\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>ani bojone mas rono bagas</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Bhinneka Tunggal Ika bermakna bahwa Indonesia sebagai bangsa terdiri atas berbagai suku, bangsa, bahasa, agama, dan adat istiadat, tetapi bersatu dalam Negara Kesatuan Republik Indonesia.</p><p></p><p>Melalui Prinsip Bhinneka Tunggal Ika, Bangsa Indonesia wajib menjauhkan diri dari sikap-sikap mementingkan kelompok sendiri, sukuisme, dan fanatisme yang berlebihan sehingga dapat terhindar dari perpecahan bangsa.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jawaban-recorder-merupakan-alat-musik-melodis-yang-bunyinya-ber-751",
            "question": "Jawaban = Recorder merupakan alat musik melodis yang bunyinya berasal dari tekanan udara.    Cara memainkan dengan di tiup. Posisi tangan saat memainkan rocorder adalah tangan kanan bagian bawah dan tangan kiri di bagian atas recorder. \r\n\r\n Semoga Membantu Maaf Kalo Salah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Recorder merupakan alat musik melodis yang bunyinya berasal dari tekanan udara. </p><p></p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Cara memainkan dengan di tiup. Posisi tangan saat memainkan rocorder adalah tangan kanan bagian bawah dan tangan kiri di bagian atas recorder.</p><p></p><p></p><p>Semoga Membantu Maaf Kalo Salah</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Recorder merupakan alat musik melodis yang bunyinya berasal dari tekanan udara. </p><p></p><p>Cara memainkan dengan di tiup. Posisi tangan saat memainkan rocorder adalah tangan kanan bagian bawah dan tangan kiri di bagian atas recorder. </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "5-unsur-unsur-terbentuknya-negara-yang-sangat-berdampak-pada-kek-689",
            "question": "5. Unsur-unsur terbentuknya negara yang sangat berdampak pada kekuatan kedaulatan    negara adalah....\r\nb. wilayah\r\nc. pemerintahan\r\na.rakyat\r\nd.kedaulatan \r\ne.landasan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A. Rakyat</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "uraian-tentang-apa-itu-perintah-dan-apa-itu-larangan-menurut-huku-888",
            "question": "Uraian tentang apa itu perintah dan apa itu larangan menurut hukum\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong>perintah</strong> yang berguna sebagai pemberian kekuasaan jenis tertentu yang merupakan perintah tertulis yang dikeluarkan oleh petugas yang kompeten</p><p><strong>Larangan</strong> adalah segala hal yang tidak boleh dilakukan</p><p><strong></strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}